\documentclass[output=paper,biblatex,babelshorthands,newtxmath,draftmode,colorlinks,citecolor=brown]{langscibook}

\IfFileExists{../localcommands.tex}{%hack to check whether this is being compiled as part of a collection or standalone
  \usepackage{../nomemoize}
  \input{../localpackages}
  \input{../localcommands}
  \input{../locallangscifixes.tex}

  \togglepaper[28]
}{}

\author{Markus Steinbach\affiliation{Georg-August-Universität Göttingen}\lastand Anke Holler\affiliation{Georg-August-Universität Göttingen}}
\title{Sign languages}


\abstract{Provide abstract, please.}

\begin{document}
\maketitle
\label{chap-sign-lg}

\section{Introduction} 
Duis pulvinar lacus id gravida ornare. Phasellus eu mauris sed tortor maximus condimentum ultrices in leo. Donec non erat nec nulla ullamcorper ornare sed id ex. Integer risus mauris, aliquet vel aliquam sed, feugiat quis nisi. Suspendisse quis nunc a turpis porttitor mollis. In luctus nulla id nunc dapibus, id rhoncus lorem pretium. Nunc eget fringilla velit, semper commodo diam. Suspendisse odio odio, euismod ac ornare sed, tincidunt ac arcu. Pellentesque vitae fringilla orci. Donec faucibus metus dui, nec iaculis purus pellentesque sit amet. Sed fermentum lorem non augue cursus, eu accumsan risus ullamcorper. Suspendisse rhoncus magna vitae enim pellentesque, eget porttitor quam finibus. Nunc ultricies turpis at quam vehicula, at tempus justo molestie. Proin convallis augue ut turpis cursus rhoncus. Donec sed convallis justo. Sed sed massa pharetra ex aliquet eleifend. 
\isi{finality} 




% \begin{avm} 
% [\tp{some-type}\\
% feat-a & @{10}[\tp{type-a}\\ feat-aa & type-aa\\
% feat-ab & <[synsem|loc|cat|head & type-aba\\ feat-abc \tpv{type-abc}],
%                                   \textup{NP}>]\\
%      feat-b & @{10}type-b]
% \end{avm}

% {\avmoptions{center}
% \begin{avm} 
% \[\tp{some-type}\\
% feat-a & \@{10}\[\tp{type-a}\\ feat-aa & type-aa\\
% feat-ab & \<\[synsem\|loc\|cat\|head & type-aba\\ feat-abc \tpv{type-abc}\],
%                                   \textup{NP}\>\]\\
%      feat-b & \@{10}type-b\]
% \end{avm}
% }

\begin{figure}
\centering
\begin{forest}
type hierarchy
[sign
  [word]
  [phrase
    [non-headed-phrase]
    [headed-phrase [head-complement-phrase]]]]
\end{forest}
\caption{\label{fig-type-sign}Type hierarchy for \type{sign}}
\end{figure}%




 
\section*{Abbreviations}
\section*{\acknowledgmentsUS}

\printbibliography[heading=subbibliography,notkeyword=this] 
\end{document}



